有冇人訓覺都係長期處於淺層睡眠狀態

經常性訓訓下會聽到自己呼吸聲
會好清楚訓緊嗰陣自己做左啲乜
訓完好似冇訓過咁

最近都有發夢

食褪黑激素會有幫助，我每晚都會啪一粒，fitbit就話我每晚，至少都有一個半小時係深層睡眠。

每晩都發夢

請問有無副作用？

我唔啪訓唔到 啪完都係訓兩三個鐘就醒

唔會啊

晚晚都會發夢
同埋就算放假 日日訓6個鐘就會自然醒
明明夜晚2點幾先訓但朝早8點幾就會起身
好羨慕啲訓得好既人
身邊啲人成日話自己訓到下午一點幾兩點先醒
到底係點樣煉成

每個幾鐘唔知做乜鳩醒一次好基本

我都係，好似好多人都係咁

已經10幾20年，有咩方法

你係咪串緊人
明明有發夢代表進入咗深層睡眠
深層睡眠只需要二三粒鐘
淺層訓十個鐘都冇用

我都同你一樣，而經5個月了

瞓唔夠都算 瞓得唔好先係重點日日瞓醒都精神疲勞無瞓過咁然後日日咁累積落去

咁情況大家會睇西醫定中醫

定係食supplement 就算

有發夢好似係淺層喎師兄
REM sleep先嚟發夢咖嘛
其實人人都會發夢
係睇你記唔記得啫
記得都幾淺吓

我所講既係從TVB一個健康節目學返黎（頭盔：個節目應該係抗爭之前出街）。
我剛剛上了wiki睇，無錯大部分夢都係喺REM發，而且佢算係最淺層。
但睇以下既圖，似乎Rem係過咗deepest stage先出現

不過可唔可以未到最深層就進入rem就唔知。

有睇開醫生，之前都問過呢個問題
應該係唔知自己發夢先係訓得最好，成日記得自己發夢反而係代表訓得唔夠穩定

之前係 好努力改善緊
依家都算會固定個訓覺時間
但長期都會好攰

一樣情況 由細到大都係咁
除非攰到個人散哂 如果唔係都係訓唔好
第2日起身就係頭暈+頭痛 日日都係咁

攰到某個位會熄咗機咁
但訓完又會變翻之前咁 惡性循環

講多少少
幾年前睇過中醫 食左一排中藥都係冇幫助
不過個人就肥左好多 搞到D褲全部唔岩著
停左藥之後又瘦返 新買D褲全部變哂肥仔褲著唔到

Fitbit睇我每日深層得前段幾十分鐘（唔過30）,每日都好攰，
搞到 假期可以訓過12個鐘自然訓，食少少野再訓到晚飯時間

原因應該係肥

我都係 2,3點會突然醒 好有精神咁 無左睡意 攤陣又會訓得著 呢排晚晚都係咁